警務處致函望提供 6.26 包圍警總採訪紀錄 《立場新聞》表明拒絕

政府強推《逃犯條例》修訂，激發社會矛盾，持續的遊行示威多次演變成警民衝突，其中在 6 月 26 日晚，示威者參與民陣集會後，改到警察總部包圍，警方拘捕部份涉案人士。《立場新聞》7 月 16 日收到香港警務處來信，指正調查當日刑事案件，相信《立場新聞》當日曾在現場採訪拍攝、以及播出有關片段，希望本網能提供未經剪緝的片段或其他紀錄，並提供拍攝者聯絡資料，以證人身份協助警方調查。
《立場新聞》總編緝鍾沛權表示，《立場新聞》不會提供採訪材料、記者身份和聯絡方法予警方。鍾沛權指出，新聞機構不應該配合警方調查案件和搜證，警方要求傳媒提供採訪紀錄，勢必打擊新聞界獨立形象，不利傳媒採訪，損害公眾知情權。
商業罪案調查科發信 查包圍警總
警務處商業罪案調查科寄給《立場新聞》、由商業罪案調查科情報及支援組警司游健雄代警務處處長署名發出的信函中，指警方正調查 6 月 26 日晚至 27 日凌晨包圍警察總部涉及的刑事案，相信《立場新聞》曾在現場拍攝採訪並播出片段，希望本網提供片段未經刪剪版本或其他紀錄，以及拍攝者的聯絡資料，以便警方聯絡，以證人身分協助調查。信函又指，無論如何希望《立場新聞》協助警方確認從網上下載的片段，是否與未經剪緝版本或其他紀錄一致。
根據港大法律系客席副教授甄美玲曾經提出，新聞界一般不會配合警方調查罪案，因為一旦被視為警方的協作伙伴，便會失去公眾的信任，採訪示威活動時，示威者會懷疑記者是警方的助手或探子，新聞界若無法留在現場報道，公眾將難以了解社會矛盾，發生流血衝突市民亦不能判斷事件因由，沒法得悉警方有否使用不必要武力，「新聞界獨立傳播訊息以及監督當權者的作用一旦不復存在，後果嚴重」。
而在 2015 年底，警方向高等法院原訟法庭申請「交出令」(production order)，強制五家傳媒機構交出「七警案」現場的新聞片，以及交代攝影師身份，但所有申請均被駁回，是香港法院首次就「交出令」申請下達書面判決，法官重申在偵辦案件與維護新聞自由之間要有恰當平衡，攝影師和記者身份、個人資料，不屬於「新聞材料」。

立場
課金比佢係無錯嫁！

立場

721(日)要上街！五大訴求，缺一不可！

一、徹底撤回修例
二、收回暴動定性
三、釋放所有義士
四、追究警隊濫權
五、立即雙真普選

不分化，不篤灰，不割蓆

立場姐姐

立場好波
抵課金支持

有金課金，無金比like

[緊急呼籲]今晚9點一齊上twitter將黑警濫權揚威國際，警告遊客不要來港旅遊，用經濟壓力逼使政府回應！！

全面攬炒

9點一齊一野谷上trending
#Hongkongwarning #Fthepopo

Twitter見！！！

Link?

咁調返轉
示威者請求記者同報館拎片做證 係咪都唔會比？

你班撚屌打鳩噴鳩記者
轉頭又叫記者幫返你

問袁志偉拎啦,屌你老母警犬

收皮啦警犬
唔會有人幫你地
自己圍爐取暖啦

班狗自己唔識上facebook backup

721見

立場！

推 求有Mon Post嘅傳媒為香港為手足唔好授權警方作證供

做咩唔問CCTVB?

唔會
usp 社媒特登放批相出黎證明黑警插眼
傳媒係憑良心做野, 紅媒果d就掉撚轉

收皮啦

CCTVB實會仆倒去提供

真係抵我每個月俾二百你

ching ho ball

打9記者，記佢老母，做咩而家要人幫

快del

立場好波要課金

其實可以編輯啲狗打人嘅精華比佢

好波

特別小心商台新聞部
一直由黨棍指揮

商台部分主持反共係個人立場
特別係雞汁MAY,呢個女人好恐怖

我不如去警署叫佢哋交出警員資料？on99

收皮啦，揾大公報，tvb 啦 黑警

推

真係冇課錯金

剪左

應該比嫁

TVB 之前都冇交片出黎

不過係柒警案

好撚柒啊

大家唔好再一次性課金畀立場

改為月供定額課金

感動

香港警賊 吞槍自殺

如果咁的確唔可以再屌CCTVB唔幫手俾七警條片

搵 cctvb囉

cctvb一定好似狗咁衝去拎比你

睇情況 ，用黎檢控黑警或幫人清白 應該會幫

尋晚課左少少！

傻撚左？真係當自己大撚哂？

成日兇9 啲記者，仲諗住揾人幫你

上堂一定要原片 上次暗角咪又係咁

課金落立場好過掟落手機驚啦,起碼可以回本

企開d啦，叫你拎張委任証都唔肯，俾你老母咩

立場ho ball!!

Down你就down
係咪原片 邊個拍關你鳩事？

比你打完仲想人幫你

香港有新聞自由
比你姐係你操控埋 on9

千其唔好比黑警！！！！

咁以後發夢真係要小心cctvb啲黨員

黑警唔係好鐘意屌記者架咩
而家又求人

咁叻咪扮記者攞

你班狗趕記者趕得咁開心

而家佢地著便服
冇咪牌 冇台徽

好驚立場俾人打壓 俾狗搞

繼續課金

立場妹妹

立場, 要$就出聲, 訓身課俾你

exact7ly
同埋犬隻問到袁狗實交片

警你老母

做得好 死港共

我相信其他傳媒都會收到信
CCTVB 01 西方 星島依啲會否交出

自己諗

支持！
警狗咪撚想干預新聞自由啊dllm

大公文技有無去

立場又贏

而在 2015 年底，警方向高等法院原訟法庭申請「交出令」(production order)，強制五家傳媒機構交出「七警案」現場的新聞片，以及交代攝影師身份，但所有申請均被駁回，是香港法院首次就「交出令」申請下達書面判決，法官重申在偵辦案件與維護新聞自由之間要有恰當平衡，攝影師和記者身份、個人資料，不屬於「新聞材料」。

立場/蘋果/有線/now 記得喺 fb 將個 po set private

立場 啪啪啪

黑警咪on9啦 你咪自己問百分報 大公報囉

打完記者 仲想要人幫？

問我攞片？

記你老母

立場 蘋果一定唔會 其他就。。。。

逐秒同佢計錢但畀啲廢片佢

低調啦
間間都係咁做 新聞係獨立運作
有時係2邊都報
唔會係cctvb咁痴線

聰聰其實真係對傳媒朋友好客氣嫁
直接打7佢地拎片咪得，洗咩求人

唔係話班記者剩係識搞破壞咩

我無野講

警犬係咪唔記得左 記者同佢地誓不兩立 除左cctvb

仲有妹妹

立場哥哥姐姐 艾粒u

立場哥哥

金已課

立埸以後採訪要小心
感覺上黑警會大力阻你地採訪

出糧再課多一次

立場好波

課得岩

立場，立場你地真係堅守傳媒守則

但那怕某D傳媒會跪低囉

繼續課!!!!

企硬

咁要睇下示威者有無打同威嚇記者啦
我就記得差佬成日威嚇記者 仲噴晒胡椒噴霧 表明身分都照打 仲話咁多人 打錯好正常

尋狗

尋廢老

學生課唔到都唔緊要嫁！！
記得裝立場個app
多d人裝佢地個app都有廣告收入嫁！！！！

屌 立場唔交 其他實交囉

商業罪案調查科⋯⋯⋯⋯關咩事？

真心想問，咁點解14年七警案TVB片段可以做證供？（唔記得係咪，印象中係咁）

成個cctvb會好樂意提供片段並且上庭作供架
相信其他紅媒都會提供架，你叫上面施壓啦

超強抗爭意志

想屈立場收外國勢力黑錢

學生課唔到都唔緊要嫁！！
記得裝立場個app，網媒最緊要多點擊！
多d人裝佢地個app都有廣告收入嫁！！！！

CCTVB係作新聞 唔需要拍攝

我地必須幫手創造多個中立傳媒出黎去對抗甚至淘汰紅媒

我打咗份721聲明希望各位巴絲打一齊推
[721][有圖]721聲明

================================

721聲明

================================

我謹代表香港市民發表聲明，6月9日及6月16日市民謹以和平、理性、非暴力的原則進行遊行集會表達訴求。然而政府一眾官員選擇漠視民意，以香港警隊作為磨心破壞警民關係，屢次令香港蒙羞更使執法人員失去公信力。今日一切行動均為爭取以下五大訴求：

五大訴求包括：

1.要求政府確實地使用「撤回」的字眼
撤回《2019年逃犯及刑事事宜相互法律協助法例（修訂）條例草案》（即《逃犯條例》）

2.撤回612暴動定性，警方於6月12日晚上發出的反對集會通知書，其中列明警方將當日「集會定性為暴動」故此我們要求政府撤回6月12日遊行示威的暴動定性。

3.不檢控、釋放及撤回所有抗爭者控罪，連日以來的遊行示威中有多名示威者被警方拘捕，我們要求警方釋放「由6月9日至政府承諾此項訴求當日」的所有示威者，並且永不追究，包括但不限於以下兩項：
一、不以任何形式、任何罪名拘捕、控告任何示威者
二、確保所有示威者不被任何國家機構侵害人身自由以及財產利益

4. 成立獨立委員會追究警隊濫權及使用過度武力。於連日以來的遊行示威中，不論軍裝、便裝、防暴警察以及速龍小隊亦沒有在執勤時佩戴委任証，在市民要求下亦不出示委任証，違反警察通例。
另外警方多次以過分武力驅趕示威者，包括在示威者後退時使用警棍、胡椒噴劑、 催淚彈等驅逐正在和平退去的示威者，甚至圍歐落單且沒有反抗的示威者。又以警棍、胡椒噴劑襲擊穿上反光衣及已表明身份的記者，更甚有立法會議員亦遭襲擊。警方多次在不反對通知書生效期間無理驅散合法示威者，包圍中信大廈外兩邊施放催淚彈，險致人踩人意外。旺角以及沙田兩次示威當中警方以圍堵方式意圖作困獸鬥，令兩次和平示威演變成警民衝突。警方在沙田衝突中無視新城市廣場為私人地方衝入依然正常營運商場作出人群管制，令不少在商場消費的市民受驚警方在整個示威的人群控制策略，前線警務人員的行動令香港市民非常失望且恐懼，警務人員應維護法紀面非破壞一方。

5.落實雙普選，政府在連日以來的遊行示威多次漠視民意，甚至有與香港市民作對之嫌，所以問題根本在於香港政府本身，我們要求政府以行政命令解散立法會、立即實行香港人一人一票普選立法會議員及行政長官。

鑑於政府現時一直拒絕回應示威者訴求， 令到事態惡化，警民關係繃緊， 加劇社會撕裂，甚至已經有五人因此條例以死控訴，我們要求政府正面回應五大訴求。

在政府達到五大訴求前我們不會罷休， 並且會以一切方法令政府達到我們簡單且合理的訴求，但只要政府能夠達到我們簡單且合理的訴求，一眾示威者可以回復正常生活，香港人民就可以回復安定的生活，社會撕裂就會停止，犧牲者就可以得到安寧。

我們一眾香港人在此要求香港政府正面回應五大訴求。

希望大家喺721遊行1300一齊大聲讀出嚟

香港人加油

================================

其實應該大部份都會提供。。。唉
好多親中報

當日(主)立場接完改名返生俾高登仔屌到仆街
估唔到有一日可以上返神枱
多謝林奠 We Connect

啲警犬係咪智障 走去問立場索料
自己用個鼻索啦

立場 立場

立場記者